【假貨還比真貨好】爆兒童三合一假疫苗恐慌 中國大媽PO攻略：到港先安心

（更新：內容）內地上市公司長春長生生物科技日前被爆狂犬病（港稱：瘋狗症）疫苗造假，上周三（18日）就傳出「百日咳、白喉、破傷風三合一疫苗」（下稱「百白破疫苗」）檢驗結果不合格，累計被國家藥品監督管理局罰款344萬元人民幣（約404萬港元）。內地網民在社交網站紛紛討論到港接種疫苗，更貼出到香港打疫苗的詳盡攻略，有網民揚言：「能去香港打的盡量去」。長生生物在深圳交易所發出通告，指該公司的「百白破疫苗」生產線已經停產，正研究這疫苗的組成部份和以這疫苗為基礎的多聯疫苗。

本月15日被發現違法違規生產瘋狗症疫苗，《人民日報》在官方微博以「膽大包天、傷天害理」形容涉事企業。食藥監總局早於2017年11月已要求停用長春長生批次為201605014-01的「百白破疫苗」。

「百白破疫苗」為兒童疫苗，許多家長十分關心，這幾天中國社群網站內罵聲不斷，甚至有父母打算帶子女到香港接種疫苗。網上已出現哪些疫苗需要去香港打、接種程序如何等分析文章。

Source:

厲害了

又湧哂過嚟搶
一邊笑香港人港燦一邊搶

身體最誠實

要不是咱們....

呢種疫苗一定要打嘅咩？香港啲細路有冇打？

其實中國班𡃁仔打唔打都係咁

我唔知實情係點，香港啲細路冇乜聽過話咁多疫苗要打，中國大人至細路好執著打萬鳩幾樣嘢入身體

我印象就係咁，實際真係唔知

支那狗

間野冇錢俾夠疏通費定得罪左左人

起香港絕大部分嘅人都打左依隻三合一
既然係必然 都少啲人討論
家陣連啲咁基本嘅嘢都要同中國人爭 緊係要出聲啦

中國而家啲公司連現金流都未必夠
鬼有錢疏通咩

唔打唔可以讀書

咁樣上面冇可能長期依賴香港，香港根本冇咁多貨啦

你同我都有打，除非你唔係香港人

香港細路到12歲為止有好多針要打，但因為小一後係派人去學校打先有錯覺唔洗打針

香港兒童免疫接種計劃

大陸人需要果種係三合一，香港果種係四合一(白喉、破傷風、無細胞型百日咳及滅活小兒麻痺混合疫苗)，不過係類似的野黎，合共要打4次

呢d針返過小學都會打曬架啦

反吹奏